---
title: "Политика конфиденциальности"
description: "Политика конфиденциальности сервера JustMC."
---

Политика конфиденциальности персональной информации (далее — Политика) действует в отношении всей информации, которую JustMC, включая все лица, входящие в администраторский и менеджерские составы, могут получить о Пользователе во время использования им любого из сайтов, сервисов, служб, программ, продуктов или услуг JustMC (далее — Сервисы) и в ходе исполнения JustMC любых соглашений с Пользователем. Согласие Пользователя с Политикой, выраженное им в рамках отношений с одним из перечисленных лиц, распространяется на все остальные перечисленные лица.
Использование Сервисов означает безоговорочное согласие Пользователя с настоящей Политикой и указанными в ней условиями обработки его персональной информации; в случае несогласия с этими условиями Пользователь должен воздержаться от использования Сервисов.

## Персональная информация Пользователей

1. В рамках настоящей Политики под «персональной информацией Пользователя» понимаются:

   - Персональная информация, которую Пользователь предоставляет о себе самостоятельно при регистрации (создании учётной записи) или в процессе использования Сервисов, включая персональные данные Пользователя. Обязательная для предоставления Сервисов информация помечена специальным образом. Иная информация предоставляется Пользователем на его усмотрение.
   - Данные, которые автоматически передаются Сервисам в процессе их использования с помощью установленного на устройстве Пользователя программного обеспечения, в том числе IP-адрес, данные файлов cookie, информация о браузере Пользователя (или иной программе, с помощью которой осуществляется доступ к Сервисам), технические характеристики оборудования и программного обеспечения, используемых Пользователем, дата и время доступа к Сервисам, адреса запрашиваемых страниц и иная подобная информация.
   - Иная информация о Пользователе, обработка которой предусмотрена условиями использования отдельных Сервисов.

2. Настоящая Политика применима только к информации, обрабатываемой в ходе использования Сервисов. JustMC не контролирует и не несет ответственность за обработку информации сайтами третьих лиц, на которые Пользователь может перейти по ссылкам, доступным на форуме сообщества.

3. JustMC не проверяет достоверность персональной информации, предоставляемой Пользователем, и не имеет возможности оценивать его дееспособность. Однако мы исходим из того, что пользователь предоставляет достоверную и достаточную персональную информацию и поддерживает эту информацию в актуальном состоянии. Последствия предоставления недостоверной или недостаточной информации определены Правилами сообщества.

## Цели обработки персональной информации Пользователей

1. Мы собираем и храним только ту персональную информацию, которая необходима для предоставления Сервисов или исполнения соглашений и договоров с Пользователем, за исключением случаев, когда законодательством предусмотрено обязательное хранение персональной информации в течение определенного законом срока.

2. Персональную информацию Пользователя JustMC обрабатывает в следующих целях:
   - Идентификация стороны в рамках Сервисов, соглашений и договоров с JustMC;
   - Предоставление Пользователю персонализированных Сервисов и исполнение соглашений и договоров;
   - Связь с Пользователем, в том числе направление уведомлений, запросов и информации, касающихся использования Сервисов, исполнения соглашений и договоров, а также обработка запросов и заявок от Пользователя;
     \*. Улучшение качества Сервисов, удобства их использования, разработка новых Сервисов;
   - Таргетирование рекламных материалов;
   - Проведение статистических и иных исследований на основе обезличенных данных.

## Условия обработки персональной информации Пользователей и её передачи третьим лицам

1. Мы храним персональную информацию Пользователей в соответствии с внутренними регламентами конкретных сервисов.

2. В отношении персональной информации Пользователя сохраняется ее конфиденциальность, кроме случаев добровольного предоставления Пользователем информации о себе для общего доступа неограниченному кругу лиц. При использовании отдельных Сервисов, Пользователь соглашается с тем, что определённая часть его персональной информации становится общедоступной.

3. JustMC вправе передать персональную информацию Пользователя третьим лицам в следующих случаях:

   - Пользователь выразил согласие на такие действия;
   - Передача необходима для использования Пользователем определенного Сервиса либо для исполнения определенного соглашения или договора с Пользователем;
   - Передача предусмотрена российским или иным применимым законодательством в рамках установленной законодательством процедуры;
   - В результате обработки персональной информации Пользователя путем ее обезличивания получены обезличенные статистические данные, которые передаются третьему лицу для проведения исследований, выполнения работ или оказания услуг.

4. При обработке персональных данных Пользователей JustMC руководствуется Федеральным законом РФ «О персональных данных».

## Изменение и удаление персональной информации. Обязательное хранение данных

1. Пользователь может в любой момент изменить (обновить, дополнить) предоставленную им персональную информацию или её часть, воспользовавшись функцией редактирования персональных данных в персональном разделе соответствующего Сервиса.

2. Пользователь также может удалить предоставленную им в рамках определенной учетной записи персональную информацию, воспользовавшись функцией «Удалить аккаунт», обратившись к администрации сообщества путем заполнения формы через «Обратную связь» (https://vk.com/justmc_community).

3. Права, предусмотренные пп. 4.1. и 4.2. настоящей Политики могут быть ограничены в соответствии с требованиями законодательства. В частности, такие ограничения могут предусматривать обязанность JustMC сохранить измененную или удаленную Пользователем информацию на срок, установленный законодательством, и передать такую информацию в соответствии с законодательно установленной процедурой государственному органу.

## Обработка персональной информации при помощи файлов Cookie и счетчиков

1. Файлы cookie, передаваемые JustMC оборудованию Пользователя и оборудованием Пользователя, могут использоваться Сервисами для предоставления Пользователю персонализированных Сервисов, для таргетирования рекламы, которая показывается Пользователю, в статистических и исследовательских целях, а также для улучшения Сервисов.

2. Пользователь осознает, что оборудование и программное обеспечение, используемые им для посещения сайтов в сети интернет могут обладать функцией запрещения операций с файлами cookie (для любых сайтов или для определенных сайтов), а также удаления ранее полученных файлов cookie.

3. JustMC вправе установить, что предоставление определенного Сервиса возможно лишь при условии, что прием и получение файлов cookie разрешены Пользователем.

4. Структура файла cookie, его содержание и технические параметры определяются JustMC и могут изменяться без предварительного уведомления Пользователя.

5. Счетчики, размещенные JustMC в Сервисах, могут использоваться для анализа файлов cookie Пользователя, для сбора и обработки статистической информации об использовании Сервисов, а также для обеспечения работоспособности Сервисов в целом или их отдельных функций в частности. Технические параметры работы счетчиков определяются JustMC и могут изменяться без предварительного уведомления Пользователя.

## Меры, применяемые для защиты персональной информации Пользователя

JustMC принимает необходимые и достаточные организационные и технические меры для защиты персональной информации Пользователя от неправомерного или случайного доступа, уничтожения, изменения, блокирования, копирования, распространения, а также от иных неправомерных действий с ней третьих лиц.

## Изменение Политики конфиденциальности. Применимое законодательство

1. JustMC имеет право вносить изменения в настоящую Политику конфиденциальности. При внесении изменений в актуальной редакции указывается дата последнего обновления. Новая редакция Политики вступает в силу с момента ее размещения, если иное не предусмотрено новой редакцией Политики.

2. К настоящей Политике и отношениям между Пользователем и JustMC, возникающим в связи с применением Политики конфиденциальности, подлежит применению право Российской Федерации.
